---
title: "Домашнее задание: блок 1"
subtitle: "--- открыт ---"
output:
  pdf_document:
    latex_engine: xelatex
  html_document: default
header-includes:
  - \usepackage{fontspec}
  - \setmainfont{PT Mono}
---

# Примечания

* количество баллов за задачу указывается в скобках;
* при выполнении задания вы должны проиллюстрировать/пояснить решение (любым образом);
* один блок содержит задачи к нескольким неделям, результаты сдаются после "закрытия" блока (см. пометку в заголовке файла)

# К первой неделе

Вычислите (0.5)

$$ \sum_{i=1}^{5}3^i $$

Вычислите (0.5)

$$ \prod_{k=1}^{7}(k+3) $$

Упростите (1)

$$ \sum_{i=1}^{N}(17y - \frac{x_i}{7}) $$